金管局回應新制裁令傳聞：已經常提醒銀行須權衡親美還是親共利益較大

外電指美國將再制裁中港官員 金管局：不時提銀行評估風險

《路透社》引述消息報道，華府因應香港多名民主派立法會議員被褫奪議席事件，計劃再制裁一批中港官員，名單包括10多人，有全國人大常委會高層和中國共產黨員，亦有可能包括香港官員，被制裁人士在美國的資產會被凍結。報道指當局最快周一公布名單，但亦有可能延至下周才公布。美國國務院和白宮暫時未有回應。

金管局發言人回覆查詢時指，不時提醒銀行須小心評估業務所涉及的各種風險，採取適當的風險管理措施，致力公平對待客戶。發言人又指，金管局與銀行業界以及個別銀行就不同議題保持緊密溝通，但不評論銀行與個別客戶的業務關係。

美國因應《港區國安法》實施，早前已經宣布制裁多名中港現任及前任官員，包括行政長官林鄭月娥、港澳辦主任夏寶龍及中聯辦主任駱惠寧等。北京和特區政府都表示強烈反對。

原文網址：

一定親美

最尾果段fake news

早前已經宣布制裁多名中港現任及前任官員，包括行政長官林鄭月娥、港澳辦主任夏寶龍及中聯辦主任駱惠寧等。北京和特區政府都表示強烈反對。

邊有反對 重話寄100數美金比侵侵封 支持佢咁話

你試下做金融生意但唔俾用美金吖笨

親中啦 用人民幣結算

冥通銀行

Agger
我好記得班香港高官個個都好有風骨，
話為咗中國國家安全，唔會懼怕美國制裁

金管局出篇咁既野.........唉on9